﻿# Trabalhando Com Diretórios E Arquivos

## Uso do Diff

O comando "diff" compara o conteúdo de dois arquivos ou diretórios e exibe a diferença entre eles, e isso inclui arquivos compactados com gzip. Os parâmetros aceitos no comando são: -i: Ignora diferenças entre maiúsculas e minúsculas. -E: Ignora diferenças de tabulação. -b: Ignora diferenças de quantidade de espaços em branco. -w: Ignora qualquer espaço em branco. -B: Ignora linhas em branco. -a: Compara os arquivos como arquivos de texto, mesmo que não sejam. -q: Mostra apenas se o conteúdo é igual ou diferente. -y: Mostra os arquivos em colunas, exibindo as diferenças. -t: Converte tabulações em espaços. -r: Compara recursivamente o conteúdo de diretórios.

O comando reporta, basicamente, o que é preciso alterar no arquivo que vem primeiro, para que fique igual ao último.

Para comparar dois arquivos, digite: *diff arquivo1 arquivo2* Se os arquivos forem diferentes, vai aparecer o número da linha onde isso ocorre, seguido de uma letra: a: Indica que uma informação deve ser adicionada. c: Indica que uma informação deve ser substituída. d: Indica que uma informação deve ser deletada.

> : Indica que a informação depois dele deve ser incluída. <: Indica que a informação depois dele deve ser excluída. -: Separa informações.

Para comparar arquivos compactados, digite: *zdiff arquivo1.gz arquivo2.gz*

### Exercícios

1. Compare dois arquivos e exiba a saída em colunas.

2. Compare dois arquivos ignorando diferença de maiúsculas e minúsculas.

3. Compare dois arquivos compactados ignorando diferenças entre maiúscula e minúscula, espaços e linhas em branco e exiba o resultado em colunas.